20180704学习纲要

1. 论文元数据与全文入库即告完成？还有周边信息采集，包括：

    * 胶片
    * 音视频
    * youtube (要翻墙)，usenix暂时没有限制
    * 作者实验室页面，近期论文 publication 与项目 project/funding
    * github页面
    * linkedin页面

    用freemind/xmind作记录

2. 元数据涉及哪些方面？

    * 标准内容用于制作引文列表
    * 摘要信息用于快速浏览
    * 看过摘要之后即可做标签，用于快速检索
    * 其余重要参考信息，尤其是至今被引用次数，重要、高影响力文献每年更新，可以用Zotero笔记记录作为学习参考

3. 选篇分析，提炼出：**科学问题**、**相关工作**、**主要贡献**与**效果证据**

4. 实验室领域背景两个方向科普、实验室课题背景与历史工作简介

    * 面向大数据的新型存储与处理系统
    * 基于新型存储器件的系统结构变革

5. 学习交流汇报

    * 出差时采用所演示方法，选篇学习，练习笔记方法，周末之前集中提交审阅

        * git、markdown相关可以自行找寻资料学习
        * 课程资料参考：<https://github.com/orgs/cs-course>
        * 学长资料参考：<https://github.com/Team309/share2015>

    * 再过一周继续开会报告，每人每周汇报2次

6. 图表绘制训练

    * 自行穿插进行：Visio/LibreOfficeDraw，Python Notebook + matplotlib


